第一次出國去旅行,有咩要注意?

各位巴絲大家好,小弟第一次出國旅行

小心屁屁

記得帶passport

唔小心HI中,自膠
第一次旅行,去沙巴有咩要注意?
仲有問題想問下各位
Q.1我搭Air.asia,用mobile check in係咪就咁帶passport去機場就得?
去到比個code佢掃就得?
Q.2我係晚機去早機返,咁去到係凌晨,應該BOOK埋個2晚定訓機場好?
還是求其搵一間訓左去?
Q.3我搵過三星酒店(住3晚),但唔知邊間好,想大家推介下(主要安全問題-我自己一個去)
Q.4想大家介紹下有咩地方好去/必去,我淨係知個加雅肉骨荼,其他都係麵之類
Q.5上網睇話4季如夏,係咪真?咁我帶短褲都可以??

我知我咩都唔識 不過我網上搵好多都係年幾年前既野
我又未出過省城,所以求各位指點

你自己唔想咁辛苦咪book酒店囉
唔怕辛苦想慳錢咪訓機場

咁都好問？

我自己一個去,怕安全問題,人生路不熟
我知我咁大個仔咩都唔識係好弱智

你唔好問住先啦

唔好咁啦
有冇去過沙巴既巴絲可以施予援助
比下意見

冇搭過Air Asia，冇去過沙巴，不過應該都答到你大部分問題

手機check in應該冇托運行李先得，如果有你一樣要去櫃臺

瞓唔瞓機場呢，你就google下你個機場喺邊叫咩名，搵下有冇人瞓過同咩評價，相信你睇完自己都會知瞓唔瞓好；唔想咁攰嘅，咪豪少少瞓晚機場酒店 (如有)

agoda tripadvisor呢種，再唔係睇到啱心水嘅google下，睇下住過嘅人點講

天氣呢，都係google下，或者求其搵weather app/當地天文台，搵下你去嗰日咩氣溫，我自己25度打上就一定短褲

大個仔啦，自己善用下Google先，ok?

都係Google嘛
主要我想問酒店 網上寫好平 有$500hkd以下
我想知係咪實價(唔包10%服務費)

撳入去會寫明
再唔係臨比錢嗰下都會寫

個價唔包稅同服務費
其他網多數會包

book酒店你懶既話去trivago同埋hotelscombined打個日子就睇得哂個價錢，呢兩個係格價網

睇酒店好唔好我多數會用TripAdvisor，排名高既多數冇伏

1. 其實就算你有冇web check in 都好，帶passport已經好夠，地勤有你passport個人資料已經可以幫你check in同寄行李，不過web check in左就有boarding pass你冇行李可以直接入禁區上機

當然都有人有兩手準備，print左張eticket出黎或者print個boarding pass出黎

2. 我就未試過係沙巴機場訓教，但個機場都幾新，但馬拉乜人都有，如果唔係窮到仆街我建議你book多一兩日平少少既酒店訓

3. 你住乜酒店都好，貴重野跟身，冇話邊間特別安全

4. 沙巴好多野玩，自己上網search下

5. 馬拉全年都咁熱係常識黎

去過馬拉好多次

提多你一樣野，錢可以係機場銀聯機撳，個rate唔錯(上網check到)，未必係最平，但方便快捷

另外沙巴有個商場叫Wisma Merdeka入面d鋪個rate都ok(好似係)

唔該晒巴打
我已經搵左,會到時先cheak in
.如果買機票無買揀位坐,上到去冇人坐既位可以調?
.想知有冇咩地方特別要去?

你機場托運行李嗰陣 工作人員會print張broading pass比你 上面有你坐個位
你當時可以要求換位(成功機會唔大) 例如窗口走廊位之類。
唔係上到機自己見邊度有空位就坐邊